俄羅斯被禁參與平昌冬奧運動員可以「獨立身分」參賽

國際奧委會宣布，禁止俄羅斯參加2018年南韓平昌冬季奧運會。奧委會指出，作出上述決定，是因為發現俄羅斯涉及連串服食禁藥情況。

在此之前，美國、英國等17個國家向國際奧委會施壓，要求禁止俄羅斯參加平昌冬奧會。

一旦俄羅斯被禁賽，除了自身受損外，損失最大的無疑是東道主南韓，本來就陷入巨額虧損的窘境，若俄羅斯被禁，鄰國前往南韓觀賽的觀眾也勢必大量減少。

不過，平昌奧組委主席李熙范還是做出了表態：我們不能容忍興奮劑，不能接受這種醜聞。

2016里約奧運會，俄羅斯田徑選手就被集體禁賽。

上月底，國際奧委會相繼宣布，因涉嫌興奮劑，剝奪俄羅斯在本土索契冬奧會獲得的11枚獎牌。如此一來，俄羅斯在索契冬奧的獎牌榜和金牌榜的雙料第一位置，都降到了第五位。

起初俄羅斯體育部門曾經表態，指控是不存在的，這一切只因俄羅斯是體育強國。俄羅斯媒體也曾表示或主動抵制冬奧會，以此表達不滿。

不過，隨著更多的運動員被剝奪獎牌，隨著國際奧委會投票表決「俄羅斯命運」日期的臨近，俄羅斯方面的態度突然來了個180度的大轉變。

俄羅斯方面表示，絕對不會抵制平昌冬奧會，只要被允許參賽就行。

如果俄羅斯運動員能夠證明自己清白，並無服用禁藥，他們將可以用「獨立身分」參加平昌冬奧，只能穿著有奧運會旗幟的中性服飾作賽。

國際奧委會又指出，俄羅斯官員不會出席各項活動，俄羅斯奧委會即時被禁止參與奧委會活動。

幾時輪到支那

中華台北 呀唔係 叫咩好呢 蘇聯莫斯科？

唔怕北極熊煽動金三世射核彈？